<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Espiritualidad &#8211; Estupenda Vibra</title>
	<atom:link href="https://estupendavibra.com/category/espiritualidad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://estupendavibra.com/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 15:12:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-AR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.9.1</generator>

<image>
	<url>https://estupendavibra.com/wp-content/uploads/2024/09/cropped-android-chrome-384x384-1-32x32.png</url>
	<title>Espiritualidad &#8211; Estupenda Vibra</title>
	<link>https://estupendavibra.com/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Equilibrio: la base para ver con claridad</title>
		<link>https://estupendavibra.com/equilibrio-la-base-para-ver-con-claridad/</link>
					<comments>https://estupendavibra.com/equilibrio-la-base-para-ver-con-claridad/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[estupendavibra]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jul 2024 09:06:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Autoconocimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Espiritualidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://estupendavibra.com/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Vivimos en una época donde la velocidad, la presión y la constante conexión nos empujan a estar siempre...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Vivimos en una época donde la velocidad, la presión y la constante conexión nos empujan a estar siempre &#8220;haciendo algo&#8221;. En medio del ruido, del ir y venir diario, muchas veces olvidamos algo esencial: nuestro equilibrio interior.</p>



<p>Sin equilibrio o balance en nuestra vida, no podemos verla con claridad.</p>



<p>Cuando estamos desequilibrados —ya sea emocional, mental, físico o espiritualmente—, todo se vuelve más difícil. Las decisiones que antes parecían simples se tornan confusas. Las emociones se intensifican, las relaciones se resienten y, poco a poco, perdemos la capacidad de ver las cosas como realmente son.</p>



<h2 class="wp-block-heading">¿Qué es el equilibrio?</h2>



<p>El equilibrio no es hacer todo a la perfección. Tampoco es vivir en calma permanente, como si nada nos afectara. El equilibrio es un estado de consciencia en el que reconocemos nuestras necesidades, límites y prioridades, y actuamos en consecuencia.</p>



<p>Es saber detenerse cuando es necesario, descansar sin culpa, decir que no sin miedo y priorizar lo que realmente importa. Es encontrar un punto medio entre lo que damos a los demás y lo que reservamos para nosotros mismos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">¿Por qué perdemos el equilibrio?</h2>



<p>Hay muchas razones por las que podemos desconectarnos de nuestro centro: exceso de trabajo, preocupaciones constantes, relaciones tóxicas, falta de tiempo para nosotros mismos, o simplemente no escuchar lo que nuestro cuerpo y mente intentan decirnos.</p>



<p>Vivimos tan enfocados en lo externo que olvidamos mirar hacia adentro. Y cuando esa conexión se pierde, la claridad también desaparece.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Volver al centro</h2>



<p>Recuperar el equilibrio no es un destino, sino una práctica. A veces es un pequeño cambio en la rutina: dormir mejor, desconectarnos del teléfono, hacer espacio para el silencio, mover el cuerpo o hablar con alguien de confianza.</p>



<p>Otras veces es más profundo: tomar decisiones difíciles, soltar lo que ya no suma, pedir ayuda o replantear nuestras prioridades.</p>



<p>No se trata de vivir sin caos, sino de aprender a navegarlo sin perdernos en él.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Una vida con claridad</h2>



<p>Cuando estamos en equilibrio, todo cambia. Pensamos mejor, sentimos con más conciencia, actuamos con mayor intención. Podemos ver lo que antes nos parecía borroso. Comprendemos nuestras emociones en lugar de reaccionar desde ellas. Y sobre todo, vivimos con más presencia y menos ruido.</p>



<p>No hay una fórmula única, pero sí una verdad constante: el equilibrio se cultiva cada día, con pequeñas elecciones que nos acercan a nuestra esencia.</p>



<p><strong>Porque sin equilibrio, la vida se vuelve confusa.<br>Y con equilibrio, la claridad regresa.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://estupendavibra.com/equilibrio-la-base-para-ver-con-claridad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Viaje al fondo del alma</title>
		<link>https://estupendavibra.com/the-salient-summer-music-fest/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[estupendavibra]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 07:26:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Autoconocimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Espiritualidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://themenectar.com/salient/resort/?p=150</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="fws_698f68786924f"  data-column-margin="default" data-midnight="dark"  class="wpb_row vc_row-fluid vc_row top-level"  style="padding-top: 0px; padding-bottom: 0px; "><div class="row-bg-wrap" data-bg-animation="none" data-bg-animation-delay="" data-bg-overlay="false"><div class="inner-wrap row-bg-layer" ><div class="row-bg viewport-desktop"  style=""></div></div></div><div class="row_col_wrap_12 col span_12 dark left">
	<div  class="vc_col-sm-12 wpb_column column_container vc_column_container col no-extra-padding inherit_tablet inherit_phone "  data-padding-pos="all" data-has-bg-color="false" data-bg-color="" data-bg-opacity="1" data-animation="" data-delay="0" >
		<div class="vc_column-inner" >
			<div class="wpb_wrapper">
				
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
	<div class="wpb_wrapper">
		<h3 data-start="214" data-end="757">¿Estamos listos para mirar al alma con otros ojos?</h3>
<p data-start="214" data-end="757"><br data-start="268" data-end="271" />En el episodio más reciente de <em data-start="302" data-end="325">Ampliando Consciencia</em>, titulado <strong data-start="336" data-end="365">&#8220;Viaje al fondo del alma&#8221;</strong>, nos adentramos en un tema tan ancestral como revolucionario: el uso terapéutico de los psicodélicos. Acompañada por mi querida amiga Zule —una apasionada del estudio de las terapias asistidas con psicodélicos—, abrimos una conversación honesta, profunda y también muy divertida sobre el papel que estas sustancias han jugado y siguen jugando en la sanación y el despertar de la consciencia.</p>
<h3 data-start="759" data-end="789">La tercera ola psicodélica</h3>
<p data-start="791" data-end="1293">Estamos atravesando lo que muchos expertos llaman <strong data-start="841" data-end="879">la tercera ola de los psicodélicos</strong>. La primera fue la de nuestros ancestros indígenas, que durante siglos utilizaron plantas sagradas en rituales de sanación y conexión espiritual. La segunda llegó con fuerza en los años 60, de la mano del movimiento hippie y su búsqueda de expansión de la mente. Y ahora vivimos la tercera, más sólida y aceptada, respaldada por <strong data-start="1209" data-end="1240">estudios científicos serios</strong> en universidades y centros médicos de todo el mundo.</p>
<h3 data-start="1295" data-end="1326">Ciencia, trauma y esperanza</h3>
<p data-start="1328" data-end="1669">En países como Estados Unidos, la despenalización de ciertas sustancias psicodélicas está cada vez más cerca, impulsada por movimientos sociales y, en particular, por <strong data-start="1495" data-end="1518">veteranos de guerra</strong> que han superado el síndrome de estrés postraumático gracias a terapias con <strong data-start="1595" data-end="1610">psilocibina</strong> (compuesto activo de los llamados &#8220;honguitos&#8221;) y <strong data-start="1660" data-end="1668">MDMA</strong>.</p>
<p data-start="1671" data-end="1888">Estas terapias están demostrando tener un enorme potencial para tratar trastornos como la depresión, la ansiedad, el trauma y el aislamiento emocional, abriendo un nuevo horizonte para la medicina mental y espiritual.</p>
<h3 data-start="1890" data-end="1913">Un viaje compartido</h3>
<p data-start="1915" data-end="2226">En esta charla con Zule, exploramos no solo los beneficios terapéuticos de los psicodélicos, sino también su historia en la evolución humana, los distintos formatos que existen hoy, y cómo estos “honguitos mágicos” nos ayudan a mirar hacia adentro, conectar con lo esencial y reconectar con nuestra propia alma.</p>
<p data-start="2228" data-end="2413">Más allá de los datos, compartimos una conversación cercana, sincera y luminosa, que deja claro que el verdadero viaje no es hacia afuera, sino hacia lo más profundo de nosotros mismos.</p>
<p data-start="2228" data-end="2413">Pueden escuchar esta conversación en éste episodio de mi podcast.</p>
	</div>
</div>




			</div> 
		</div>
	</div> 
</div></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">150</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Intuición y Personalidades de la Historia</title>
		<link>https://estupendavibra.com/the-best-time-of-year-to-visit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[estupendavibra]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 06:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Autoconocimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Espiritualidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://themenectar.com/salient/resort/?p=209</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="fws_698f687869ab9"  data-column-margin="default" data-midnight="dark"  class="wpb_row vc_row-fluid vc_row"  style="padding-top: 0px; padding-bottom: 0px; "><div class="row-bg-wrap" data-bg-animation="none" data-bg-animation-delay="" data-bg-overlay="false"><div class="inner-wrap row-bg-layer" ><div class="row-bg viewport-desktop"  style=""></div></div></div><div class="row_col_wrap_12 col span_12 dark left">
	<div  class="vc_col-sm-12 wpb_column column_container vc_column_container col no-extra-padding inherit_tablet inherit_phone "  data-padding-pos="all" data-has-bg-color="false" data-bg-color="" data-bg-opacity="1" data-animation="" data-delay="0" >
		<div class="vc_column-inner" >
			<div class="wpb_wrapper">
				
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " >
	<div class="wpb_wrapper">
		<h1 data-start="294" data-end="354">La Intuición: El lenguaje silencioso de las grandes mentes</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p data-start="356" data-end="773">En una época en la que el conocimiento racional y la lógica dominan la narrativa del éxito, hay un elemento esencial del ser humano que muchas veces es subestimado o incluso desechado: <strong data-start="541" data-end="557">la intuición</strong>. A menudo descrita como una “voz interior”, un “presentimiento” o una “sabiduría que no se puede explicar”, la intuición ha sido una guía silenciosa en la vida de algunas de las mentes más brillantes de la historia.</p>
<p data-start="775" data-end="970">Pero ¿qué es realmente la intuición? ¿De dónde proviene? ¿Y por qué tantas figuras históricas le han dado un lugar privilegiado en sus procesos creativos, científicos, filosóficos y espirituales?</p>
<h2 data-start="972" data-end="1030">La intuición: una forma de saber sin saber cómo sabemos</h2>
<p data-start="1032" data-end="1529">La intuición es una forma de conocimiento que no pasa por el filtro de la razón consciente. Es una comprensión inmediata, una certeza que aparece sin análisis, sin pasos lógicos, sin evidencia empírica. Muchos psicólogos la han estudiado, desde Carl Jung —quien la definía como una de las cuatro funciones cognitivas humanas junto con el pensamiento, la sensación y el sentimiento— hasta Daniel Kahneman, quien la diferenció del pensamiento lento y racional como parte del “sistema 1” del cerebro.</p>
<p data-start="1531" data-end="1797">La intuición puede parecer invisible, incluso mágica. Pero su misterio no la hace menos real. A veces se presenta como una certeza repentina, otras como una incomodidad visceral, o una corazonada que no se puede explicar pero que guía nuestras decisiones con fuerza.</p>
<h2 data-start="1799" data-end="1847">Grandes figuras que confiaron en su intuición</h2>
<h3 data-start="1849" data-end="1868">Albert Einstein</h3>
<p data-start="1870" data-end="1989">Pocos pensarían en la intuición al hablar de Einstein, símbolo de la razón científica. Sin embargo, él mismo confesó:</p>
<blockquote data-start="1990" data-end="2149">
<p data-start="1992" data-end="2149">“La mente intuitiva es un regalo sagrado y la mente racional es un fiel sirviente. Hemos creado una sociedad que honra al sirviente y ha olvidado el regalo.”</p>
</blockquote>
<p data-start="2151" data-end="2421">Einstein hablaba de cómo sus ideas surgían no de una deducción lógica sino de <strong data-start="2229" data-end="2264">una sensación interna de verdad</strong>, que luego intentaba comprobar mediante fórmulas. La teoría de la relatividad no nació de una ecuación, sino de una visión interna, de un acto casi poético.</p>
<h3 data-start="2423" data-end="2437">Steve Jobs</h3>
<p data-start="2439" data-end="2644">El fundador de Apple era un defensor apasionado de la intuición. En varias entrevistas habló de cómo tomaba decisiones empresariales no tanto basándose en datos, sino en lo que “sentía” que era correcto.</p>
<blockquote data-start="2645" data-end="2774">
<p data-start="2647" data-end="2774">“Ten la valentía de seguir a tu corazón e intuición. De alguna manera, ellos ya saben en lo que realmente quieres convertirte.”</p>
</blockquote>
<p data-start="2776" data-end="2929">Jobs entendía la intuición no como algo opuesto a la razón, sino como una brújula más profunda, que conectaba con una inteligencia superior: la del alma.</p>
<h3 data-start="2931" data-end="2944">Carl Jung</h3>
<p data-start="2946" data-end="3347">Jung fue quizás el psicólogo que más profundamente exploró la intuición. En su teoría de los tipos psicológicos, definió a las personas intuitivas como aquellas que <strong data-start="3111" data-end="3186">perciben el mundo a través de patrones, símbolos y significados ocultos</strong>. Para Jung, la intuición no era un capricho emocional, sino una función psíquica legítima, capaz de acceder a dimensiones del inconsciente personal y colectivo.</p>
<p data-start="3349" data-end="3537">Jung no solo estudió la intuición, sino que la usó constantemente en su propio trabajo, en la interpretación de sueños, la lectura de mitos y en sus famosas sesiones de imaginación activa.</p>
<h3 data-start="3539" data-end="3575">Teresa de Ávila y otras místicas</h3>
<p data-start="3577" data-end="3954">En el mundo espiritual, la intuición ha sido una fuente constante de sabiduría. Santa Teresa de Ávila, Hildegarda de Bingen, Rumi, San Juan de la Cruz, entre otros, hablaban de visiones, voces interiores, sueños y momentos de iluminación espontánea. En estos estados de conexión profunda, la intuición no solo era una guía, sino una forma de comunicación directa con lo divino.</p>
<h2 data-start="3956" data-end="3988">¿De dónde viene la intuición?</h2>
<p data-start="3990" data-end="4391">Desde una mirada espiritual, la intuición es el lenguaje del alma. Es aquello que trasciende los cinco sentidos y conecta con una verdad más profunda, más sutil. Algunos dicen que viene del corazón, otros del inconsciente, otros incluso del campo cuántico de información universal. Lo cierto es que la intuición <strong data-start="4302" data-end="4322">no es irracional</strong>, sino <strong data-start="4329" data-end="4347">trans-racional</strong>: va más allá de la razón sin contradecirla.</p>
<p data-start="4393" data-end="4751">La neurociencia ha demostrado que muchas decisiones que creemos racionales están en realidad impulsadas por emociones e impresiones sutiles que ocurren en milésimas de segundo, antes de que tengamos tiempo de pensarlas. Nuestros cuerpos y cerebros llevan registros invisibles de experiencias, señales y contextos, que forman un tipo de inteligencia profunda.</p>
<h2 data-start="4753" data-end="4782">Cómo cultivar la intuición</h2>
<p data-start="4784" data-end="4904">La intuición, como un músculo, se puede fortalecer. Aquí algunas prácticas para reconectarte con esta sabiduría interna:</p>
<ul data-start="4906" data-end="5539">
<li data-start="4906" data-end="5019">
<p data-start="4908" data-end="5019"><strong data-start="4908" data-end="4934">Silencio y meditación:</strong> La intuición no grita, susurra. Necesita espacios de calma para poder ser escuchada.</p>
</li>
<li data-start="5020" data-end="5176">
<p data-start="5022" data-end="5176"><strong data-start="5022" data-end="5045">Escuchar al cuerpo:</strong> Muchas veces se manifiesta como sensaciones físicas: un nudo en el estómago, una presión en el pecho, una expansión en el corazón.</p>
</li>
<li data-start="5177" data-end="5290">
<p data-start="5179" data-end="5290"><strong data-start="5179" data-end="5202">Registro de sueños:</strong> Los sueños son el lenguaje del inconsciente y muchas veces contienen claves intuitivas.</p>
</li>
<li data-start="5291" data-end="5407">
<p data-start="5293" data-end="5407"><strong data-start="5293" data-end="5318">Confianza progresiva:</strong> Comienza a tomar pequeñas decisiones basadas en lo que sentís, no solo en lo que pensás.</p>
</li>
<li data-start="5408" data-end="5539">
<p data-start="5410" data-end="5539"><strong data-start="5410" data-end="5434">Creatividad y juego:</strong> La intuición se activa cuando bajamos la guardia del juicio y permitimos que el flujo creativo nos guíe.</p>
</li>
</ul>
<h2 data-start="5541" data-end="5575">Intuición y revolución interior</h2>
<p data-start="5577" data-end="5812">En un mundo saturado de datos, estadísticas y algoritmos, la intuición es un acto revolucionario. Es un volver a confiar en nosotros mismos, en nuestra percepción, en lo que no se puede demostrar pero se siente profundamente verdadero.</p>
<p data-start="5814" data-end="6133">Las grandes mentes de la historia no fueron grandes por repetir lo establecido, sino por <strong data-start="5903" data-end="5992">atreverse a seguir una guía interna que muchas veces iba en contra de lo convencional</strong>. Ese coraje —el de confiar en lo invisible— es el mismo que hoy necesitamos recuperar para vivir con más autenticidad, conexión y propósito.</p>
<hr data-start="6135" data-end="6138" />
<p data-start="6140" data-end="6206"><strong data-start="6140" data-end="6206">¿Y vos? ¿Cuándo fue la última vez que escuchaste tu intuición?</strong></p>
<p data-start="6208" data-end="6442">Si este artículo resonó con vos, te invito a explorar más sobre este tema en mis episodios del podcast <em data-start="6311" data-end="6334">Ampliando Consciencia</em>, donde seguimos profundizando en estas formas sutiles y poderosas de conocer el mundo… y a nosotros mismos.</p>
	</div>
</div>




			</div> 
		</div>
	</div> 
</div></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">209</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
